（北區人入黎！）如果上水啲垃圾水貨舖執曬，你最想開咩舖？

今日睇睇下ig突然見到呢張圖，勁開心咁同班fd討論想上水開咩舖

其實真係好諷刺，作為一個社區明明應該有唔同類型嘅舖頭，但係上水就變左藥房放題同擺喼博物館

所以小弟想係連登蒐集下大家嘅意見，留言講下自己最想開咩類型嘅舖頭，俾店主知道北區人有咁嘅需要同願望

鼓勵開唔同類型嘅舖頭，發展本土經濟圈！

小弟唔識點出po，sorry for 1999

圖片來源自ig：pp_hker

誠品

百花齊放

尋日個po條友話用黎耕種架條友都on99

具體想要啲咩舖

上水人表示希望孖8重開

耕種？呢啲藥房位置通常係唐樓下面㗎喎

文具鋪

中国蝗蟲旅客消失等結業 藥房東主：上水好快好似幾十年前 變返鄉下咁

認真 比返個生活化啲
類似大埔超級城咁既都夠

我自己希望開多d黃色飲食小店，上水小店我印象中只有艾粒是叻，就算其他區啲fd過黎想食下其他嘢，基本都係一大堆連鎖飲食店

黃色經濟圈

小店
飲，食，relax下玩下，文具/書店

係開至好
請多啲手足
好多人失業

下
唔係話難食嘅話，成個墟大把嘢食喎
講黃嘅隨口都6，7間

文具鋪，花鋪，書店，cafe 個啲

thx
其實上水邊緣嘅位置寮屋村其實以前係用黎養魚種菜，但係依家俾曬人用黎整劏房賺錢

裏面都仲有細細塊嘅農地，不過佢哋係自己種自己食

同埋新界東北發展話要逐漸收左塊地話要起公屋，但係其實上水我自己覺得根本容納唔到咁多人，社區配套都未做好，不過ed就係另話。不過起樓一定會污染個土壤，令香港適合種菜嘅環境越黎越少

求推薦

如果想支持本土菜，其實北區有一個叫馬寶寶社區農場，大家可以fb搵下，佢係fb會講農墟係幾時開，以咩價格賣自家種新鮮蔬果。

利申：之前好奇自己查，非廣告

嘗糖

呢個真！！之前同fd想搵個地方吹下水，每次都坐麥記

好似印象中之前有間幾出名但係都係因為貴租執左

仲有一個ngo搞嘅 見農在田有機農耕計畫，佢可以比錢租田栽種，但係fb好少更新，唔知依家情況點

Cafe+教人整手作仔 種野鋪
要開返啲文具鋪

講真依家呢個環境沒咩人敢開店，但係可能係一個機遇令個租金少d，門檻低左。
開嘅話我哋都一定要十卜佢哋
好多手足都係北區人。
光復上水，還我社區。

無嫁啦，你估仲可以好似以前咁咩？